有冇物理高手話我知點解會甩鞋帶？

明明縛到好撚實，打哂結。
點解行路會令到條鞋帶鬆左？ 唔係應該有磨擦力令到佢地唔會甩出嚟架咩？
我睇唔透呀

磁量通

行路導致鞋帶磁通量密度嘅改變

你對鞋有磁石架？

咁關甩鞋帶咩事

「我們看上去有些瘋狂，因為當我們在伯克利的大廳中走路時也會盯着鞋帶自動解開。」該團隊成員、酷愛跑步的Christine Gregg說。她在一台跑步機上跑步，讓同事以慢動作錄製她的鞋子以捕捉鞋帶解開的細節。

他們發現罪魁禍首是跑步時生成的慣力集合。一個結通常是通過中心的摩擦力在維繫。這正是更結實的結匝數更多的原因，每個匝都會產生摩擦力。

但跑步時不斷向下踩腳則會在結的底部形成加速度，每跑一步鞋帶會前後甩動，像一隻無形的手一樣在末端牽引。最終，當加速度超過內部摩擦力時這個結就會到達臨界點，然後立刻自動解開。

明曬

屌，原來真係有人做過Research

綑多個結就得

我係想知點解單結會甩出嚟

搭單問， 點解堆電腦線會識自己打結

高質

一個反結做底 加個正蝴蝶結就唔會點甩

磨擦~ 磨擦~

鞋帶之間有電荷排斥力

點解EARPHONE線會打結

計劃通個fd?

你碌野chok得多都甩啦

點解個西插得多會黑？
有異曲同工之妙

我都想知

我的滑板鞋